%! TeX root = zettel.tex
\documentclass[class=article, crop=false]{standalone}
\usepackage[subpreambles=true]{standalone}
\input{../standalone_preamble.tex}

\begin{document}
\begin{zettel}{topologischer Raum}
\begin{flashcard}[plfuoiem]{topologischer Raum}
	Ein nichtleere Menge $X$ zusammen mit einer Familie an Teilmengen $\tau \subset P(X)$  hei"st topologer Raum .wenn
	\begin{enumerate}
		\item $\emptyset, X \in  \tau $ (offene Teilmengen)
		\item $U,V \in  \tau  \implies U \cap V \in  \tau $
		\item $U_\alpha \in \tau \forall  \alpha \in I \implies \bigcup_{\alpha \in  I} U_{\alpha} \in  \tau  $
	\end{enumerate}
\end{flashcard}
\begin{remark}
	Ein topologischer Raum gibt gibt uns einen Begriff von Offenheit, "ahnlihch, wie wir es von metr. R"aumen kennen.
\end{remark}

\begin{example}[duch Metrik induzierter topologischer Raum]
	Sei $ (X,d) $-metrischer Raum.
	\[
		\tau^d = \set{U \subset X}{U \text{ ist offen bzgl. } d }
	.\]
	Dann ist (X,d) ein topologischer Raum.
\end{example}

\end{zettel}
\end{document}
